「港女最愛搭沉船」警搗跨國網上情緣騙案拘11人

香港與馬來西亞警方進行代號「勁風」聯合打擊網上情緣騙案行動，網絡安全及科技罪案調查科警司林焯豪表示，10月24日至11月1日聯同馬來西亞皇家警察進行打擊跨境網上情緣騙案，瓦解一個藏身於馬來西亞、主要由非洲裔人士組成、專門針對亞洲地區女士的詐騙集團，合共拘捕11人，偵破2地共56宗騙案，涉款約3000萬港元。

警方網絡安全及科技罪案調查科與馬來西亞警方，經過連月情報分析及交流工作後，確認犯罪集團主腦及骨幹成員藏身的地方，然後連同馬來西亞警方及本港各區刑事調查隊採取聯合行動。在10月24日，馬來西亞警方根據當地的欺詐罪名，首先拘捕一名年約30歲尼日利亞籍集團主腦男子及3名骨幹成員，包括另一名尼日利亞籍男子、一名尼日利亞籍女子及一名定居當地的印度籍女子(29至32歲)。

本港警方亦於較早時間，以欺騙手段取得財產及洗黑錢罪名拘捕7人，包括5名本地女子、一名本地男子和一名土耳其籍男子(28至58歲)，他們涉嫌以自己名義開設的銀行帳戶，合共收取347萬港元網上情緣騙款，亦以提現或轉帳方法，將騙款匯去本地或海外其他銀行帳戶從而清洗黑錢。7名疑犯當中，2人經調查後暫准釋放，其餘5人獲准保釋候查。

被捕人士與56宗網上情緣騙案有關，當中包括香港49宗騙案，馬來西亞7宗騙案，涉及損失金額高達2950萬港元。行動中，警方檢獲超過20部手提電腦及智能電話裝置，以及一批銀行提款卡，在電腦中則發現若干虛假文書及一些懷疑用作偽造身份的相片，同時又發現大量虛假身份和不同社交媒體以交友程式開設的虛假帳戶。警方相信勁風行動已成功瓦解一個跨境詐騙集團。

警方初步調查顯示，騙徒會先在網上社交媒體開設大量帳戶，繼而以漁翁撒網的方式尋找受害人，當與受害人混熟後，再以不同藉口要求受害人匯款。當騙徒騙取款項後，再以提現或轉帳方式清洗騙款。

今年頭9個月本港共錄得142宗「網上情緣」騙案，涉及金額達7800萬港元，受害人年齡介乎18至77歲。2016年同期錄得72宗同類案件，涉及金額約5700萬港元，全年則錄得114宗同類案件，涉及金額約9500萬港元。

資料顯示，2016年12月，香港警方聯同馬來西亞警方及尼日利亞執法部門亦曾採取「箭網」聯合行動，瓦解一個跨國跨境網上情緣騙案集團，拘捕14人，涉及86宗案件，當中73宗受害人為香港女子，案件總騙款約6000萬港元，而涉香港受害人案件款項有5800萬港元。

港女們一心諗住溝到件洋腸
點知上錯賊船

幫港女推推先

抵

奶西洋腸咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

貼錢諗住食洋腸
點之俾人呃

77歲都網上情緣

港女升級失敗

唔明呃個位响邊??